---
date: '2020-05-19'
title: '强制类型转换'
tags: [javascript]
---

## 隐式类型转换

**布尔值**

以下值会被转换为 `false`：

- undefined, null
- false
- -0,+0,NaN
- ''

其他值都将被转换成`true`。

**字符串**

字符串的隐式类型转换是指，当一个值被赋值给一个字符串类型的变量时，会被转换成一个字符串。例如：加号（`+`）符号会被转换成字符串，因此，`1 + 2` 会被转换成 `'1+2'`。

```javascript
var x = '5';
x + 1; // '51'
```

**对象**

只有在需要用到数字或者字符串的时候，对象才会被转换。

当需要将对象转换成数字或者字符串时，会调用对象的 `valueOf()` 方法。具体步骤如下：

- 调用`valueOf()`方法，如果返回值是一个数字，则直接返回该数字。
- 否则，调用`toString()`方法，如果返回值是一个字符串，则直接返回该字符串。
- 否则，抛出一个 `TypeError` 异常。

![images](https://pics-rust.vercel.app/uPic/QaUjCe.png)
